\section{Unternehmensgründung im Digital Business}

\subsection{Basics der Unternehmensgründung}

\subsubsection{Kunden-Interaktion}
\textbf{Wertversprechen:} oder Value Proposition beschreibt die Gesamtheit der sich ergebenden Erfahrungen einschliesslich eines Preises, die ein Unternehmen bei Kunden hervorruft. 

\paragraph{Wertversprechen-Design}
\begin{itemize}
	\itemsep -0.2em
	\item Leistungsbeschreibung der eignen Lösung - Welchen Leistungen zeichnen die eigene gegenüber existierenden Lösungen aus?
	\item Schmerzlinderer - Wie lindert die eigene Lösung die Schmerzen der Kunden?
	\item Nutzenstifter - Wie unterstützt die eigene Lösung Kunden bei der Erledigung ihrer Aufgaben?
\end{itemize}

\begin{figure}[h!]
  \centering
  \includegraphics[width=0.75\textwidth]{canvaswertversprechen}
  \caption{Canvas Wertversprechen}
\end{figure}

\subsubsection{Customer Journey}
\textbf{Customer Journey:} beschreibt den gesamten Kaufprozess der Kunden in seinen verschiedenen Phasen.

Was ist an dieser Definition nicht mehr aktuell aus Sicht des Digital Business? Es geht nicht nur um den Kaufprozess, sondern um die gesamte Kundenbeziehung, die über den eigentlichen Kauf weit hinausreichen kann. 

Die Customer Journey beschreibt die einzelnen Berührungspunkte (Touch Points), an denen eine Interaktionen zwischen Kunden und dem Unternehmen stattfindet. Jeden Berührungspunkt kann man nach Schmerz- und Verbesserungspunkten untersuchen (Werteversprechen).

\begin{figure}[h!]
  \center
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{customerjourney}
  \caption{Customer Journey}
\end{figure}